<archimate:Driver
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="DR09. Falta de información recurso humano"
    id="id-6a42e11002244852a09e5865d27e1896"
    documentation="Respecto la falta de articulación entre las necesidades del sector productivo y la oferta educativa y formativa, se ha observado que, a pesar de los esfuerzos que ha adelantado el Gobierno Nacional, liderados por el sector trabajo, los procesos consultivos con grupos empresariales para obtener información de demanda y otras fuentes secundarias no son sistemáticos, dinámicos ni consistentemente efectivos. De esta manera, actualmente no existen procesos sistemáticos para recolectar, analizar y transmitir información sobre las necesidades de recurso humano del sector productivo, lo cual no solo limita el desarrollo de oferta pertinente y oportuna frente a dichos requerimientos; también impide que los estudiantes decidan de manera informada una trayectoria formativa acorde a sus expectativas personales y laborales. (CONPES 3974)&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;El CONPES 3974 afirma que &quot;La baja articulación entre la oferta y la demanda laboral explica por: la baja cobertura y efectividad del SPE, y las dificultades para realizar el seguimiento y monitoreo de resultados de las políticas activas y pasivas de empleo&quot;.  Lo circunscribe entonces al SPE. &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Sin embargo, la  plataforma de información del SNC también contribuiría a resolver el problema porque brindaría información sobre tres brechas.  Convenio 282 de 219&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Brechas de cantidad: entendidas como la que separa la disponibilidad de programas de formación, por una parte y las necesidades de capacitación y formación por otra.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Brechas de pertinencia: entendidas como la separación entre las competencias en las que forman las instituciones de educación superior, por una parte, y por otra las competencias entendidas por el sector productivo.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Brechas de calidad: entendidas como el ideal de competencias en que el sector productivo espera que estén formados los egresados de los programas de formación y las competencias reales de dichos egresados. &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Diagnóstico de Fuentes de Información para la Plataforma del Sistema Nacional de Cualificaciones. Convenio 282 de 219"/>
