<archimate:ApplicationComponent
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="APP4. PERF"
    id="1e7c90b8-a321-4141-bfdc-ac2f3a51106e"
    documentation="Como parte de los productos que se plantean desde el Subsistema Evaluación y Certificación de Competencias, en el marco del Componente 2 del Programa para Fortalecer Políticas de Empleo1, y específicamente para el Servicio de certificación de competencias, se contempla el diseño y puesta en marcha de un Programa de Certificación y Capacitación para la Población Nacional y Migrante, así como unos pilotos de Reconocimiento de Aprendizajes Previos como vía de cualificación, a partir de la reglamentación que expida el Gobierno Nacional a través del Ministerio del Trabajo, sobre el particular. &#xA;&#xA;La herramienta de perfilamiento y orientación ocupacional será fundamental para el desarrollo del Programa de certificación y capacitación para la población nacional y migrante, dado que permitirá caracterizar la población que acceda a ella, en términos de competencias, y a su vez brindará elementos para identificar la ruta que los beneficiarios deben continuar, una vez se cuente con su perfilamiento, entendiendo esto, como: &#xA;&#xA;* Opción 1: Directamente a un proceso de evaluación de competencias, cuando su perfil y experiencia cumplan con los requerimientos, de forma tal que el beneficiario pueda obtener la certificación, según los resultados obtenidos luego de la evaluación. &#xA;* Opción 2: Desarrollo de un proceso de capacitación, si el beneficiario no logra obtener la certificación en el proceso anterior (1) o no cumple con los requisitos para acceder directamente al proceso de evaluación. La capacitación permitirá fortalecer o complementar las competencias del beneficiario y brindarle mayores elementos para un nuevo proceso de evaluación, así como para desempeñarse en las ocupaciones que más se ajusten a su perfil. &#xA;&#xA;Las características y requerimientos asociados a la herramienta de perfilamiento laboral y de orientación ocupacional son &#xA;&#xA;Actores Involucrados  (Usuarios)&#xA;* Buscadores de empleo (nacionales y migrantes). &#xA;* Funcionarios públicos. &#xA;&#xA;Funciones&#xA;*Creación del perfil de competencias*. Creación del usuario y recopilación de la información del buscador de empleo, a partir de: &#xA;&#xA;* Datos básicos de identificación&#xA;* Experiencia laboral&#xA;* Formación&#xA;* Aprendizajes previos&#xA;* Logros obtenidos&#xA;* Otras experiencias de vida&#xA;* Competencias que haya desarrollado a lo largo de la vida&#xA; &#xA;En esta función se contempla que el usuario pueda cargar o enlazar los soportes de la información que brinda, así como descargar su hoja de vida para compartirlo con empleadores. La hoja de vida del usuario deberá ser portable, de fácil visualización y estar en un formato sencillo, claro y amigable. &#xA;&#xA;*Orientación ocupacional y de la ruta de certificación o capacitación*. Se espera que la herramienta permita comparar las competencias del usuario (buscador de empleo), a partir de la creación de su perfil, respecto a las competencias asociadas a las ocupaciones de la CUOC (o la clasificación vigente al momento del diseño y desarrollo de la herramienta), de forma tal que le brinde la información de la o las ocupaciones en las que tiene mayor número de competencias, visibilizando los sectores o las áreas de cualificación a las que corresponden estas ocupaciones, así como oportunidades de trabajo. A su vez, esto le brindaría elementos al usuario en su búsqueda de empleo y recomendaciones para optar por procesos de certificación de competencias o de capacitación. Se espera que, en esta fase, los buscadores de empleo puedan complementar su perfil, incluyendo aspiraciones y metas, según el resultado obtenido en la primera fase. El usuario podrá contar con la descarga de un perfil personalizable, compatible para compartir en redes sociales. Se contempla que la herramienta brinde recomendaciones al buscador de empleo para mejorar su perfil. &#xA;&#xA;*Interacción con los ecosistemas de empleo, educativo y formativo*. La herramienta deberá estar conectada o articulada con otras páginas del ecosistema de búsqueda de empleo para la importación de documentación relevante, así como con páginas del ecosistema educativo, por ejemplo, programas e instituciones educativas y formativas, a las cuales el usuario (buscador de empleo) podría acceder para fortalecer sus competencias y mejorar su perfil, según sus aspiraciones y necesidades.  Otras personas podrían validar las competencias del buscador de empleo. &#xA;&#xA;*Visualización y analítica*. El usuario administrativo (funcionario público) podrá visualizar los perfiles que están en la herramienta y podrá analizar dicha información, generar informes y, a partir de esto, tomar decisiones de política. Por ejemplo, se espera poder generar reportes sobre número de perfiles por sector, ocupación y competencias, así como ocupaciones con alta y baja demanda por sector, análisis de ocupaciones más solicitadas y con perfiles menos disponibles, al igual que competencias transferibles entre sectores y ocupaciones. También se espera que la herramienta permita informar a los usuarios (buscadores de empleo) de las políticas y los programas de empleabilidad del Ministerio de Trabajo. &#xA;&#xA;Ventajas&#xA;Presentar a los usuarios sus objetivos y utilidad &#xA;Describir cómo funciona &#xA;Contar con botones para su fácil exploración y manejo &#xA;Intuitiva &#xA;Textos claros, cortos y amigables &#xA;Imágenes y colores agradables &#xA;Centrada en las necesidades de la persona &#xA;Posibilidad para que el buscador de empleo pueda crear su usuario y recuperar su contraseña &#xA;&#xA;"/>
