<archimate:ApplicationComponent
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="APP7. Perfilamiento"
    id="a46b0b61-1e94-448a-b0d9-6735a101024a"
    documentation="El BID busca desarollar una herramienta que sirva para capturar  datos  sobre  las  competencias  de  los  búscadores  de  empleo  en  Colombia,  para  (a)  poder orientarlos a ocupaciones con oportunidades de inserción laboral y (b) para informar políticas y programas de empleabilidad desde el Ministerio de Trabajo.&#xA;&#xA;Esta  herramienta  orientará  alos  usuarios  de  cara  al  mercado  laboral,  entendiendo  tanto  sus oportunidades  ocupacionales  como  sus  oportunidades  de  formación  y  certificación  de  aprendizajes previos para estar mejor preparado y posicionarse mejor para ciertas ocupaciones y vacantes.&#xA;&#xA;El propósito del Ministerio de Trabajo además es poder generar datos agregados para definir la política pública y habilitar mecanismos para mejorar elacceso al mercado laboral colombiano, entender brechas de competenciasydefinir posiblesrutas de formación y certificación de competencias que lleven a los usuarios/beneficiarios a fortalecer y certificar sus perfiles. &#xA;&#xA;Aunque la herramienta surge de un trabajo con el BID para población migrante, finalmente el instrumento sirve  para entender  las  competenciastanto  de  población  local -ciudadanos  Colombianos,  como  de migrantes, incluyendo población migrante proveniente de Venezuela. &#xA;&#xA;Esta herramienta, en ningún caso, busca reemplazar herramientas de intermediación o la herramienta del Sistema de Información del Servicio de Empleo (SISE). xEsta herramienta puede servir de complemento a las herramientas de intermediación o de apoyo paralos orientadores de los prestadores de servicio de la red del Servicio Público de Empleo y otros que apoyen a migrantes  en  programas  de  empleabilidad,  entendiendo  en  profundidad  las  competencias  de  los búscadores de empleo. &#xA;&#xA;Funciones:&#xA;1.Creación  del  perfil:  se  busca  captar  del  usuario  final  (buscador  de  empleo)  su experiencia  laboral,  su formación y otras experiencias de vida y las competencias que haya desarrollado en cada una de estas (con base a la taxonomía ocupacional y de competencias de la CUOC). Además, el usuario podrá descargar su hoja de vida para compartirlo con empleadores.&#xA;&#xA;2.Orientación laboral: a partir de la información captada del usuario, se comparan sus competencias con las requeridas  por  las  ocupaciones  de  la  CUOC  para  recomendarle  al  usuario  final  las  ocupaciones  donde tiene mayor número de competencias requeridas para que las consideré el usuario en su búsqueda de empleo.  &#xA;&#xA;3.Visualización  y  analítica:  el  usuario  administrativo  (administrador  público)  podrá  visualizar  los  perfiles que  se  han  inscrito  en  la  herramienta  y  podrá  crear  recortes  e  informes  de  la  información  a  medida, buscando patrones en ocupaciones, competencias, níveles de educación, etc. que servirá para informar políticas y programas del Ministerio del Trabajo.  &#xA;"/>
