<archimate:DataObject
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Clasificación Única de Ocupaciones para Colombia"
    id="08b2d021-269d-4082-b7dc-785b2d855c93"
    documentation="Las clasificaciones de ocupaciones constituyen un marco para el análisis, la agregación y la descripción de los contenidos del trabajo según la estructura ocupacional del país. Documento de Diseño y Alcance de la Plataforma del Sistema Nacional de Cualificaciones (Ernst &amp; Young, 2020)&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Si bien la CUOC no hace parte de la definición del SNC en el PND, a través de las diferentes sesiones de trabajo que se llevaron a cabo se determinó que una vez construida la CUOC será un elemento central del SNC porque fungirá como “llave” para asociar la información proveniente de cada componente. Con esta clasificación se espera ir más allá del desarrollo y procesamiento de estadísticas más consistentes y potenciar el intercambio y cruce de información entre las plataformas y sistemas que tienen algún interés con el mercado laboral (Ernst &amp; Young, 2020).&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Dentro de la definición de la CUOC se establecieron los elementos clave que describirán y habilitarán todos los perfiles ocupacionales que se diseñen en el mercado laboral. La información contenida en cada uno de los perfiles será usada por múltiples actores para orientar la toma decisiones enfocadas en la intermediación laboral, la gestión del talento humano, la normalización y certificación de competencias laborales, el reporte estadístico, el diseño de programas de Educación y Formación y la movilidad educativa y la orientación para la toma de decisiones en materia de trayectorias laborales y educativas, entre otros. Los elementos clave de los perfiles ocupacionales aparecen como propiedades de esta fuente&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Situación actual&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Actualmente existe un borrador de decreto concertado con DANE y SENA para la oficialización de la clasificación.  (EY abril 2020.) &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;La CUOC permite la homologación de la clasificación nacional e internacional de ocupaciones y será una herramienta que, en el marco del SNC, contiene información necesaria para la conexión de diferentes esquemas de gestión, información y valoración de conocimientos y habilidades requeridas en diferentes ocupaciones y que son adquiridas en cualquiera de las vías de cualificación existentes en Colombia. Entre algunos usos se encuentran:  EY."/>
