<archimate:DataObject
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="DO01. Catálogo Nacional de Cualificaciones"
    id="id-0c0b600d67f248c8a0ccfbfd6305490c"
    documentation="Catálogo Nacional de Cualificaciones: Instrumento en el que se relacionan y ordenan las cualificaciones para cada nivel del MNC por área de cualificación (actualmente en proceso de construcción). Es un referente para la estructuración de la oferta educativa y la evaluación y reconocimiento de competencias adquiridas a través de aprendizaje informales. ​&#xA;&#xA;Ficha de Cualificación: Es un instrumento que permite estructurar y consolidar las cualificaciones en línea con los perfiles ocupacionales descritos en la Clasificación Única de Ocupaciones para Colombia (CUOC), pues como se definió en uno de los objetivos principales del SNC se busca estrechar la relación de la demanda laboral con la oferta educativa y formativa y en este instrumento se articula esa relación. En la ficha se espera tener información de: ID de la cualificación (nombre, área, código), perfiles ocupacionales (competencia general, ocupación asociada a la CUOC, denominaciones), formación asociada a la cualificación y parámetros para el aseguramiento de la calidad.  (Ernst &amp; Young, 2020).&#xA;&#xA;El Catálogo Nacional de Cualificaciones es la fase final de la ruta metodológica para el diseño de las cualificaciones, allí las cualificaciones que fueron diseñadas en un área y que cumplen con los criterios de calidad definidos se incorporan al Catálogo Nacional de Cualificaciones.&#xA;&#xA; cada nivel está descrito  en  términos  de  tres  descriptores  (conocimientos,   destrezas   y   actitudes),&#xA;&#xA;En propiedades: Ejemplo para Gerencia de tecnología y sistemas de información">
  <properties
      key="Nombre de la ocupacion"/>
  <properties
      key="Código"/>
  <properties
      key="Descripción de la ocupacion"/>
  <properties
      key="Denominaciones ocupacionales"/>
  <properties
      key="Funciones de la ocupación"/>
  <properties
      key="Conocimientos"/>
</archimate:DataObject>
