<archimate:CourseOfAction
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="EST02. Implementar la Plataforma Información SNC"
    id="id-6529e2b5-81c0-4467-88dd-0a772e76a6fd"
    documentation="La consolidación de una plataforma de información para el Sistema Nacional de Cualificaciones (SNC), como instrumento que articulará y generará la interacción de información de demanda laboral (requerimientos y necesidades del sector productivo), oferta laboral (características de quienes ofrecen su fuerza de trabajo) y oferta educativa y formativa (información cuantitativa y cualitativa sobre los programas educativos y formativos y las instituciones que los ofrecen).&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Proporcionar información a los individuos, empresas y proveedores de educación y formación para el trabajo sobre el contexto laboral. Es una herramienta que contribuya al diseño de políticas públicas de los órdenes nacional y territorial en materia de formación, generación de empleo y de gestión y colocación de empleo. (Bases PND 2018 – 2022. Pág 301) (Convenio)&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;El Sistema Nacional de Cualificaciones es: (…) “conjunto de políticas, instrumentos, componentes y procesos necesarios para alinear la educación y formación a las necesidades sociales y productivas del país y que promueve el reconocimiento de aprendizajes, el desarrollo personal y profesional de los ciudadanos, la inserción o reinserción laboral y el desarrollo productivo del país.” Artículo 194 de bases PND. &#xD;&#xA;Son objetivos de acuerdo a esta ley: &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;- Promover una oferta formativa y educativa organizada y estructurada de calidad que esté alineada con las necesidades sociales y productivas del país. &#xD;&#xA;- Facilitar la adecuación y relación entre la oferta y la demanda del mercado laboral.&#xD;&#xA;- Promover el reconocimiento de los aprendizajes y conocimientos adquiridos lo largo de la vida. &#xD;&#xA;- Fomentar la movilidad educativa, formativa y laboral de las personas entre las diferentes de vías de cualificación."/>
