<archimate:BusinessService
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="BS11. SGE"
    id="bea41232-3a5d-4d57-916a-865956253820"
    documentation="Este servicio está orientado a brindar soluciones tecnológicas para la gestión eficiente del empleo, a partir de un seguimiento y monitoreo de resultados de las políticas activas y pasivas que lidera el sector trabajo incluyendo un análisis de su intervención institucional y de los lineamientos técnicos de política de empleo relacionados con la oferta laboral, la demanda laboral y la oferta educativa y formativa, cuya efectividad rara vez es evaluada a pesar de la gran cantidad de recursos destinada para estos fines.    &#xA;&#xA;  &#xA;&#xA;Este servicio de información es el articulador de los otros dos servicios de información del presente proyecto. Por un lado, recoge y analiza toda la información de la intermediación laboral que realiza la Red de Prestadores del SPE, y por el otro, la información sobre la oferta y demanda de cualificaciones.  Asimismo, es un sistema que articula otras fuentes de información relevantes (cuáles?) que puedan aportar en aspectos como la capacitación, incentivos de cesantías, seguimiento y verificación de requisitos para la oferta laboral colombiana que permita el análisis y seguimiento a las políticas de empleo, el fortalecimiento en la gestión del empleo y la orientación institucional para la toma de decisiones de política pública de empleo y de formación para el trabajo a nivel nacional.  &#xA;&#xA; &#xA;&#xA;Este nuevo servicio de información permitirá consolidar una plataforma tecnológica que facilite el seguimiento a los usuarios de los servicios ofrecidos por el Sector Trabajo, junto con la creación de capacidades a los funcionarios involucrados en la administración, soporte y operación de los diferentes sistemas de información y, la realización de definiciones en relación con la gobernanza de los datos del sistema, la seguridad y la ética de acceso y procesamiento de la información, a partir de los lineamientos normativos y técnicos del PND 2019 -2022 y las disposiciones legales vigentes en materia de empleo.  Por lo anterior, con el presente proyecto el Ministerio del Trabajo contará con un servicio de información gerencial que le permitirá centralizar y procesar gran cantidad de información administrativa para generar reportes, analítica y visualizaciones que informen frente a la política de empleo y de formación para el trabajo.  &#xA;&#xA;Ventajas del SGE&#xA;--Resume los datos internos del sistema y crea informes de gestión para ser utilizados como apoyo a las actividades de gestión corporativa y toma de decisiones.​&#xA;--Correlacionan múltiples puntos de datos para brindar insights y apoyar la mejora de las estrategias.​&#xA;--Utilizado para modelar posibles escenarios frente al comportamiento del país a nivel laboral y pensional.​&#xA;&#xA;En resumen, el servicio de información SGE tiene por objeto el gestionar el cumplimiento de las metas de política pública en materia de empleo a nivel nacional, soportar al Ministerio de Trabajo en el desarrollo de actividades de consolidación, cruce y análisis de información de fuentes del sector y otros sectores de gobierno que padecen de altos niveles de reprocesamiento para conseguir un nivel de confiabilidad aceptable.&#xA;&#xA;"/>
