<archimate:Product
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="PD01. MNC (Marco Nacional Cualificaciones)"
    id="a1bb4c3f-8e81-43e4-a7da-2e0f50bb59c7"
    documentation="Se crea el Marco Nacional de Cualificaciones (MNC), para clasificar y estructurar las cualificaciones en un esquema de ocho (8) niveles ordenados y expresados en términos de conocimientos, destrezas y aptitudes, de acuerdo con la secuencialidad y complejidad de los aprendizajes que logran las personas en las diferentes vías de cualificación.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Una Cualificación es el reconocimiento formal que otorga una institución debidamente autorizada a una persona que mediante una evaluación ha demostrado poseer un grupo de competencias expresadas en términos de resultados de aprendizaje. El Marco Nacional de Cualificaciones es un instrumento que va a permitir estructurar y clasificar estas cualificaciones en función de un conjunto de criterios ordenados por niveles y expresados en términos de conocimientos, destrezas y aptitudes alcanzados por la personas.  (Ernst &amp; Young, 2020).&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Su objetivo principal es promover el aprendizaje permanente, consolidando rutas de aprendizaje, fortaleciendo el acceso, la participación y la progresión educativa y laboral de las personas a través de las tres vías de cualificación. Adicionalmente permitirá articular los subsistemas de educación, de formación y reconocimiento de aprendizajes previos para dar respuestas oportunas y pertinentes a las demandas de la globalización y el desarrollo tecnológico a nivel mundial. &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Matriz de descriptores: Es un instrumento que permite clasificar las cualificaciones en los niveles del MNC de acuerdo con un conjunto de descriptores que indican los resultados de aprendizaje pertinentes en 8 niveles de cualificación. Los descriptores son: conocimientos, habilidades, destrezas y actitudes (responsabilidad y autonomía).&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Los niveles son: ejecuta, realiza, aplica, implementa, propone, gestiona, resuelve problemas aplicados y resuelve problemas con alto nivel de autonomía.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;El  MNC  para  Colombia  cuenta  con  ocho  (8) niveles de cualificación, cada nivel está descrito  en  términos  de  tres  descriptores  (conocimientos,   destrezas   y   actitudes),   los  cuales  se  asocian  y  enuncian  en  una  descripción   general   que   se   refiere   a   lo   que  se  espera  que  una  persona  conozca,  comprenda  y  sea  capaz  de  hacer  al  final  de  un  proceso  de  aprendizaje.  Así  mismo,  el     MNC     permite     el     reconocimiento     de       aprendizajes       de       las       personas       independientemente  de  la  forma  en  que  se hayan adquirido."/>
